{
    "question": "Membandingkan teks laporan dan teks observasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Teks Laporan = Teks yang melaporkan suatu hal secara rinci<br>Teks Observasi = Teks yang merupakan pengamatan terhadap suatu hal.<br>Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Laporan : Teks yang didalamnya dijelaskan dengan detail<br>Observasi : Teks yang dibuat berdasarkan objek\u00a0yang diamati<br><br>Semoga membantu :)<br>Maaf klo salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-syarat-syarat-apakah-yang-harus-dipenuhi-agar-ekonomi-indonesi-142",
            "question": "1. syarat-syarat apakah yang harus dipenuhi agar ekonomi indonesia menjadi setara dengan ekonomi negara-negara maju",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Indonesia harus mengurangi ketergantungan dengan SDA<br>2. SDM Indonesia harus lebih baik<br>3. Banyak pengusaha - pengusaha pribumi<br>4. Mengoptimalkan pemberdayaan UMKM<br><br>semoga membantu dan bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. meningkatkan sumber daya manusia<br>2. mengoptimalkan pemanfaatan sumber daya alam<br>3. meningkatkan UMR",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-teks-anekdot-tentang-pelayanan-di-rumah-sakit-850",
            "question": "Berikan contoh teks anekdot tentang pelayanan di rumah sakit\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekot visi adalah sebuah visi yaitu sebuah impian yang dicita citakan. kalau anak kecil ditanyakan mau jadi apa besok? si anak kecil biasanya mau jadi dokter itulah impian seorang anak meskipun belum tahu bagaimana cara mewujudkan impian tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-anekdot-terkandung-konjungsi-lalu-untuk-menyatakan-urutan-p-124",
            "question": "dalam anekdot terkandung konjungsi lalu untuk menyatakan urutan peristiwa. konjungsi yang berfungi sejenis dengan itu adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi yang mengandung arti sama dengan lalu adalah kemudian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-kalimat-berikut-menjadi-kalimat-yang-komunikatif-1-par-757",
            "question": "Ubahlah kalimat berikut menjadi kalimat yang komunikatif !    1. Para pendengar , bola gagal masuk gawang musuh.\r\n2.setelah ditembok, anak-anak suka naik pohon yang tinggi-tinggi.\r\n3.Para penonton melempari botol kepada pemain.\r\n4. Mohon agar pintu ditutup karena kalau dingin saya suka batuk.\r\n5.Rumah kami mau dijual seharga 500 juga rupiah.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Pendengar sekalian bola gagal masuk ke gawang musuh! \n2.Sampainya di tembok anakanak itu memanjat phon tinggi tinggi\n3.Para penonton itu melempari para pemain dg botol\n4.Mohonn tutup pintu kembali karna kalau tidak ditutup dingin dan saya bisa batuk\n5.Kami menjual rumah seharga 500 juta rupiah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-punya-tugas-menulis-esai-tentang-puisi-teringat-rumah-tapi-325",
            "question": "Saya punya tugas menulis esai tentang puisi Teringat Rumah. Tapi saya mendapatkan kesusahan karena tidak tahu makna dari puisi itu. Dan urutan penyampaian masalah apa yang harus ditulis dalam esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya kamu dapat memahaminya, karena menurut KBBI esai adalah karangan prosa yg ditulis melalui sudut pandang pribadi penulisnya, kamu bisa melihat puisi tersebut dari sisi argument dan pernyataan yg terdapat disana.. begitu menurut saya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-dua-teks-eksposisi-mengenai-tema-yang-samayang-pertama-c-967",
            "question": "buatlah dua teks eksposisi mengenai tema yang sama.yang pertama condong ke sisi setuju yang kedua condong ke sisi tidak setuju",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku kasih tau temanya aja boleh yaa? temanya tentang denda jalr busway aja, trus setujunya alasannya agar jalanan lebih tertib, kalo gak setujunya kalo yang lagi buru buru, trus harus make jalur busway kena tilang kan jadi rugii",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pelayanan-di-rumah-sakit-dan-tentang-686",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pelayanan di rumah sakit dan tentang sekolah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seorang nenek yg sedang chek up di rumah sakit ingin mempertanyakan penyakitnya<br>Dokter: ada keluhan apa nek ?? <br>Nenek : saya menderita kencing manis kemariin ! Tpi sya sudah berobat ke klinik tong fang . <br>Dokter : trus hasilnya bgmna ? <br>Nenek : hasilnya kencing manis sya pindah ke muka sya dan saya tambah manis dan kelihatan mudah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-konjungsi-serta-melainkan-padahal-sedang-228",
            "question": "Contoh kalimat konjungsi \"serta\", \"melainkan\", \"padahal\", \"sedangkan\" apa yah??    tolong bantu ^^ \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi ingin masuk kuliah kedokteran.sedangkan.orang tuanya ingin andi masuk kuliah\u00a0 hukum<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-dong-848",
            "question": "Buatkan teks eksplanasi tentang tanah longsor dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan tanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses erosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah kehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini terjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi proses yang disebut dengan tanah longsor ,,<br><br><br>Maaf kalo salah\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pernyataan umum :Longsor adalah sebuah peristiwa dimana terjadinya gerakan tanah atau biasa disebutgeologi\u00a0yang terjadi karena adanya pergerakan masa batuan / tanah\u00a0dengan berbagai tipe dan jenis seperti jatuhnya bebatuan atau gumpalan besar tanah.<span>\u00a0Tanah longsor atau amblas secara garis besar bisa terjadi karena\u00a0dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong merupakan\u00a0faktor yang mempengaruhi kondisi material sendiri, sedangkan faktor pemicu adalah faktor penyebab bergeraknya material tersebut.<br>deretan penjelasan:</span><span>Di\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0sendiri peristiwa ini hampir sering terjadi.\u00a0</span>Kebanyakan disebabkan oleh gempa sehingga menggerakkan lempeng bawah tanah sehingga mengakibatkan elemen atau lempeng bawah permukaan menjadi tergeser sehingga menimbulkan pecahan dan terjadinya longsor.<span>\u00a0Ada banyak hal lagi yang bisa memicu dan menyebabkan terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Baik itu diakibatkan oleh alam atau karena ulah manusia itu sendiri, diantaranya\u00a0Tingginya\u00a0curah hujan,\u00a0\u00a0jika musim penghujan dengan durasi\u00a0lamamaka akan terjadi\u00a0penguapan air di permukaan tanah dalam jumlah besar. Setelah penguapan maka akan muncul pori-pori atau rongga tanah, kemudian terjadi retakan di permukaan, saat hujan air akan menyusup ke bagian yang retak lalu air akan masuk sehingga terakumulasi di bagian dasar lereng, lalu menimbulkan gerakan\u00a0lateral\u00a0kemudian terjadilah longsor.\u00a0Untuk pencegahan terjadinya longsor bisa dengan menggunakan pohon, karena akar pohon akan banyak membantu d<span>dengan\u00a0</span>cara<span>\u00a0menyerap air hujan sehingga bisa meminimalisir<br>interpretasi:</span><span>Poin diatas merupakan beberapa penyebab terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Akibat dari bencana ini tentu tidak sedikit kerugian paling parah adalah korban jiwa, selain itu kerugian materi seperti kehilangan rumah, tanah, harta benda yang harus direlakan karena tetimbun oleh longsoran.<span>\u00a0Sangat jarang orang dalam longsor bisa menyelamatkan dirinya karena karena kecepatan tanah longsor diperkirakan kecepatannya bisa mencapai 100 km/jam kecepatan yang mustahil untuk lari bagi manusia tanpa peralatan.\u00a0</span>Selain itu setelah kejadian pun korban selamat tidak sedikit akan mengalami trauma yang mendalam.<span>\u00a0Jika mendengar suara gemuruh besar di dekat anda maka segeralah lari menuju ketempat atau wilayah dataran stabil. Jangan pergi ke pinggir tebing atau jurang curam karena itu sama saja seperti bunuh diri.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-contoh-karangan-argumentasi-sesuai-dengan-kerangka-kara-724",
            "question": "Bagaimana contoh karangan Argumentasi sesuai dengan kerangka karangan? dengan judul bebas dan terdiri atas Pendahuluan, Inti &amp; Penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BAHAYA NYAMUK DAN OBAT NYAMUK<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tidak diragukan lagi, nyamuk memang berbahaya terutama nyamuk penyebar malaria dan demam berdarah. Untuk melindungi diri dari gangguan nyamuk kita biasa pakai obat nyamuk. Tetapi apakah kita sadar jika pemakaian obat nyamuk ternyata dapat merugikan kesehatan manusia. Lalu bagaimana dong !\u00a0Kawan,kawan selain obat nyamuk kita dapat juga memakai kelambu di tempat tidur, nyamuk tidak mampu menembus celah kecil kelambu. Kelambu ini tentu saja aman dan bebas efek samping yang merugikan kesehatan. Sayangnya ada orang yang merasa kelambu itu tidak praktis dan mngurangi keindahan tempat tidur, maka mereka ramai-ramai beli obat nyamuk. Bermacam-macam obat nyamuk memang sudah lengkap sekali dari jenis oles (lotion), obat nyamuk semprot, obat nyamuk bakar, hingga obat nyamuk elektrik. Kira-kira mana diantara jenis tersebut yang paling aman bagi kesehatan kita?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Menurut para pakar kesehatan, keempat jenis obat nyamuk tersebut tetap saja membahayakan jika dipakai dalam waktu jangka pajang. Obat nyamuk terdiri atas unsur insektisida, zat pewarna, dan pewangi, yang kesemuannya mempunyai dampak buruk. Jika dosis yang terkandung masih dapat ditoleransi, maka bahaya dapat dikurangi. Setiap kemasan obat nyamuk tentu saja memiliki aturan pakai yang berbeda dari satu jenis dengan jenis lainnya. Bacalah aturan pakai baik-baik pada kemasannya, agar tidak salah pakai!<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Dari keempat jenis obat nyamuk tersebut urutan terbaiknya adalah lotion, elektronik, semprot dan obat nyamuk bakar. Jika kamu jeli tentu harganya \u00a0juga sesuai bukan? Yang terbaik tentu saja harganya lebih mahal dari yang lainnya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Membaca tulisan Juru Bicara Presiden RI Julian Aldrin Pasha, \"Konsistensi Presiden,\" Kompas, (25/8), saya tergelitik untuk menanggapinya. Ini bukan persoalan personal karena Bung Julian adalah kolega saya di Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik Universitas Indonesia dan juga bagian dari komunitas kecil pengajar ilmu politik dan hubungan internasional di negeri ini.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}